# Libft

В проекте реализованы следующие функции библиотеки:

• isalpha - проверяет символ на принадлежность к алфавитным
символам; в стандартном окружении "C" это эквивалентно
(isupper(c) || islower(c)). В некоторых системах могут существовать
дополнительные символы, для которых isalpha() верно,
т.е. буквы могут не находиться ни в верхнем, ни в нижнем регистре.

• isdigit - проверяет, является ли символ цифрой (от нуля до 9-и).

• isalnum - проверяет символ на принадлежность к текстовым символам;
вызов эквивалентен (isalpha(c) || isdigit(c)).

• isascii - проверяет, является ли c 7-битным unsigned char,
значение которого попадает в таблицу символов ASCII.

• isprint - проверяет, является ли символ печатаемым (включая пробел).

• strlen - вычисляет длину строки s. Завершающий символ `\0'не учитывается.

• memset - заполняет первые n байтов той области памяти, на которую указывает
s, постоянным байтом c.

• bzero - устанавливает первые n байтов области, начинающейся с s в нули
(пустые байты).

• memcpy - копирует n байтов из области памяти src в область памяти dest.
Области памяти не могут пересекаться.

• memmove - копирует n байтов из области памяти src в облать памяти dest.
Области памяти могут перекрываться.

• strlcpy - копирует из строки src в буфер dst не более чем size - 1 символов
и гарантированно устанавливает в конец строки нулевой символ.

• strlcat - возвращает суммарную длину строк по адресам src и dst.

• toupper - преобразование строчных букв в прописные.

• tolower - преобразование прописных букв в строчные.

• strchr - ищет первое вхождения символа, код которого указан в аргументе ch,
в строке, на которую указывает аргумент str.

• strrchr - поиск последнего вхождения символа в строку.

• strncmp - сравнение строк с ограничением количества сравниваемых
символов.

• memchr - ищет символ c в первых n байтах той области памяти,
на которую указывает s. Совпадение первого байта с c (представленным
как беззнаковый символ) останавливает выполнение операции.

• memcmp - сравнивает первые n байтов областей памяти s1 и s2.
Возвращается целое число, меньшее, большее нуля или равное ему,
если определено, что s1 меньше, больше, чем s2, или равно ему.

• strnstr - ищет первое вхождение строки (за исключением
признак конца строки), на которую указывает аргумент strA,
в строку , на которую указывает аргумент strB. Если строка strA
имеет нулевую длину, то функция вернет указатель на начало строки strB.

• atoi - конвертирует начальную часть строки, на которую указывает nptr,
в целое число.

• calloc - распределяет память для массива размером nmemb, каждый
элемент которого равен size байтов, и возвращает указатель на
распределенную память. Память при этом "очищается".

• strdup - возвращает указатель на новую строку,
являющуюся дубликатом строки s. Память под новую строку выделятся с
помощью malloc и может быть высвобождены с помощью free.